(藍絲) 潘麗瓊: 香港政府應用公帑買「世界盃」直播權

CCTVB李寶安出聲後, 見到香討班五毛都開始做勢, 要香港政府買「世界盃」轉播權.

之後陸續有土共議員開聲, 如馬逢國.

而家, 梁振英超級粉絲潘麗瓊又開聲....

潘麗瓊：政府應否出錢，讓全民睇波？
2018年7月8日（星期日） 世界盃, 免費電視, 庫房, 收費電視, 民望, 直播

世界盃，捲起全港睇波的熱潮，可恨免費電視台TVB「計唔掂條數」，放棄競購世界盃轉播權。今屆獲得轉播權的NOW TV是收費電視，ViuTV則只免費播放十九場波，令球迷吊癮，如果不願意奉上近千元睇波費，便要東撲西撲，到商場排長龍霸位，到酒吧或茶餐廳付錢看波。

即使甘願頻頻撲撲，但俄羅斯和香港有時差，晚上十時至十二時那場波打完，下場波凌晨二時才啟播。難道在酒吧和商場磨爛蓆、捱眼瞓直至凌晨四五點？唔上唔落，不知應否舟車勞頓返家洗臉小睡好，還是直截了當，帶着一身汗臭和熊貓眼返工返學好。

望穿秋水才有四年一度的世界盃，試問一生人看世界盃能有幾多次？舒舒服服地睇波，只是普羅大眾營役一天後，公餘課餘的卑微願望。偏偏好事多磨，巿民為了睇波，要排隊爭位，流離失所。何苦呢？

既然庫房水浸，政府為何不買世界盃轉播權，造福全港巿民呢？這總比起幫學生付DSE費，要一大堆申請手續簡單直接得多。連國內同胞都可以透過中央台看世界盃，為何富裕的香港人，忽然變成有波冇得睇的賤民？

有人說，可能是政府不想與民爭利，又或者此例一開，以後英超聯、歐冠盃、南美盃、NBA……陸續有來，長貧難顧，還是隻眼開隻眼閉算了。

冇波睇成為全民痛點。我肯定如果政府能夠跳出傳統思維，用公帑買世界盃直播權，肯定全民擁戴，民望飈升，何樂而不為？

原文載於《明報》時代版（2018年7月8日）

潘麗瓊在2012年香港特別行政區行政長官選舉，為候選人梁振英參選造勢大會司儀。因她在造勢大會中聲線高昂，被蘋果日報稱為「爆咪姐」。

以前CCTVB咪又係咁
細路仔打交打唔贏叫媽咪

唔好俾佢將睇波問題轉移左去藍黃矛盾度⋯

年年四大聯賽同世界盃歐國盃都係天價投番黎
之後又轉移去市民度
電視台間惡性競爭
fifa漁人得利

一早應該要解決呢個問題

世界盃，捲起全港睇波的熱潮，可恨免費電視台TVB「計唔掂條數」，放棄競購世界盃轉播權。今屆獲得轉播權的NOW TV是收費電視，ViuTV則只免費播放十九場波，令球迷吊癮，如果不願意奉上近千元睇波費，便要東撲西撲，到商場排長龍霸位，到酒吧或茶餐廳付錢看波

CCTVB播22場就唔吊癮？

其實計到決賽viu播左23場

計埋突登壞e盒果d唔止

睇波唔係生活必需品。點解要用納稅人既錢去介入?

有咩留返四年後先講

4年一次果少少錢都俾唔起就咪撚睇啦

咪啊 到時分俾免費電視
益晒佢地賺廣告錢

咁政府好多野都唔使做
唔使放煙花、搞文娛康體設施、俾錢社福團體⋯
因為都唔係必需

我一向唔支持攪煙花

但社福團體係會幫到居民生活， 而文娛康體設施亦方便市民強身健體和增強民智。

睇波有咩社會效益， 值得花廣大納稅人既錢?

當年係咪有張民建聯banner 成功爭取免費直播四場世界盃賽事

其實香港都收到中央台喎

係買都馬會買

只要香港收費電視唔出天價買
公帑買播映權應該唔會太貴
問題係點播 比邊間播 同收唔收返錢

公帑=唔睇波都要出錢

97 前港英有資助電視台買世界盃，不過2000年之後fifa 改左個競投方式就開始貴到仆街

應該
反正用來起大白象

只限港台電視播，咪撚益私營電視台得唔得先